表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會

表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會

黃宜因支持成立獨立調查委員會惹來不少攻擊，但她強調不會退縮。梁志永攝

【本報訊】颱風天鴿和山竹令杏花邨一夜成澤國，風災亦「打醒」一眾杏花人，將壟斷30年的業委會連根拔起，今屆區選更將醞釀一場小革命。本身是註冊護士的杏花人黃宜首次參選挑戰已任八年區議員的工聯會何毅淦，身兼業委會代表的黃宜指今仗比上次難打，因她表明支持成立獨立調查委員會查警暴，惹來不少攻擊，但她堅持為居民發聲，期望做實事打動居民，「唔係靠蛇齋餅糭就得」。

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

研究防洪 護居民權益

38歲的黃宜居於杏花邨十多年，以往少理政事，但近年風災令她覺醒。2017年天鴿襲港重創杏花邨，去年山竹來襲更令該邨顯得不堪一擊，「點解每次都係重災區？如果天鴿係天災，山竹就係人禍」。故她和居民籌組關注組出選業委會，委託學者研究防風設施，擊敗舊業委「改朝換代」。

黃宜坦言今仗比推翻業委會難打，尤其邨內有單位屬紀律部隊宿舍，以獨立身份參選的她重申支持設獨立調查委員會、推行雙普選及追究警察濫暴等，結果惹來不少攻擊，曾於街站被鬧「你係咪想你啲細路咁樣呀」，她坦言感沮喪，「但有啲堅持係唔可能妥協」。

過去防風工作不足亦促使黃宜出選，如就現有防波堤維修問題，她引述現任區議員何毅淦指公契稱防波堤屬私人持有，即維修費由業主承擔，但黃宜翻查批地條款顯示地段由地署批予港鐵，港鐵或需負擔維修開支，她質疑何能否真正維護居民權益。她和業委會亦曾向政府建議設離岸防波堤作長期措施，今年9月發展局終承諾參考業委會建議研究防洪。

參選競逐連任的工聯會何毅淦稱，山竹風災後曾委託律師研究公契，指防波堤業權屬私人擁有故維修應由業主攤分，但同時要求出資興建的港鐵承擔責任，但港鐵拒絕。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我

下一則
下一則
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

「宣佈」政府若不在今個星期六之前宣佈成立獨立調查委員會調查警暴，我等將會行動升級。 (2)

唔該幫手推下行動post

我地需要死線->升級

推

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽 5毛大軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

支持踢走工聯會

好波

721

睇錯表明撐警暴

RN都唔要0既話哩條邨下次打風滅頂

杏花有紀律部隊宿捨
係有難度

如果投票個日紀律部隊投唔到票既話

杏花又美心又元氣又Starbucks 間間都旺場到仆街

推

btw睇少個字

杏花人踢走工聯會

Push